西環集中營：「洗白」多餘 市民自發制裁警隊 - 季陶

西環集中營：「洗白」多餘 市民自發制裁警隊 - 季陶

民主派議員在答問大會上舉牌抗議，前後12人被逐離會議廳。

港府及警隊近日全力開動「洗白」工程，林鄭及鄧炳強均死撐無警暴，聲稱一切是謠言及抹黑，但季陶認識不少公務員、專業人士、以至一般打工仔，均異口同聲指，無數影片、照片拍到警暴，兩人的死撐言論只會令市民更憤怒，有不少人也對季陶說，即使港府用再多資源為警「洗白」，他們也有自己方式表態，表明與暴警誓不兩立。

相關新聞：區議員火併鄧炳強言論

專業人士小孩均厭惡差人

有專業人士對季陶說，他們一班大學舊同學有一個通訊群組，每年農曆新年必相約團拜，但今年大部份舊同學已有共識，「唔預做警察嘅舊同學，費事再聽撐警歪理」，他們更另開群組，「等班警察舊同學做孤兒仔，約拜年唔預佢哋，等佢哋自己圍爐」，有舊同學更對他說，要令做警察舊同學「知道市民幾討厭差人，見都唔想見」。

季陶早前在某商場等位用餐時，忽然一隊防暴巡邏經過，當時身旁有帶住一名小孩的中年夫婦，原本四周走動的小朋友忽然驚恐地躲在母親身後，當防暴遠去，那名母親即向丈夫抱怨：「叫你唔好成日話個仔唔肯瞓，就叫差人拉佢返差館打，𠵱家嚇親個仔」，丈夫即反擊：「差人不嬲亂拉，你夠次次睇新聞鬧班差人亂打人，同個仔講第日當差就唔認佢做仔」，一旁街坊聽到夫婦對話，紛紛露出肯定笑容。

由此可見，即使林鄭、鄧炳強再說一千次沒警暴，根本改不了市民看法，正如一名民主派人士說，若市民真的認同一切是謠言，「會有160萬人投民主派票？有乜『謠言』呃到160萬人？」他直言兩人死撐，「只會令一代又一代港人堅持與差人割席，直到有獨立調查委員會查出真相」。

季陶
周一、三、五刊出

January 17, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
12p 觀塘:和你宵
1p 新蒲崗和你lunch - 119遮打見
1p 長沙灣x荔枝角 手足和你Lunch
1p 黃竹坑和你Lunch
4p 北區醫院:醫護界街站
6p 大埔中學生集會
7p 石蔭和你寫
7p 油麻地:鼠年和你寫
7p 沙田:和你傾
9p 紅磡:「齊上齊落 不離不棄」

Ref :

用返藍絲口罩論
身冇屎，怕咩查啊，洗乜阻住成立獨立調查啊